Git представляет два основных способа **применения изменений** из одной ветки в другую: *merge* и *rebase*.
Нагляднее всего разница между этими командами видна на приведённых ниже картинках:

![](/img/Rebase/1.png)

![](/img/Rebase/2.png)

**Merge** сравним с пожарной лестницей (ветка master), к концу которой крепятся все коммиты ветки devel.
При это devel остаётся самостоятельной веткой, к которой можно вернуться. **Rebase** - застёжка,
которая сшивает коммиты, "растворяя" ветку devel в master.

#### Выполнение rebase
Первоначально необходимо перейти в ветку, в которую вы хотите получить коммиты:

`git checkout feature`

![](/img/Rebase/3.png)

Выполните операцию **rebase**. Ветка master - ветка, с которой происходит получение коммитов:

`git rebase master`

![](/img/Rebase/4.png)

#### Отмена rebase

Для отмены воспользуйтесь следующей командой:

`git rebase --abort`

#### Продолжение rebase
В случае возникновения конфликтов их необходимо будет разрешить, а затем продолжить выполнение rebase:

`git rebase --continue`

#### Зачем используется rebase?
Для получения более аккуратной, линейной, а не разветвлённой истории.
Всё будет выглядеть так, как будто работа велась последовательно, но в действительно она
велась параллельно.

#### Демонстрация Rebase

* Создаем чистый репозиторий. Переключаемся на ветку master, добавляем файл InitFile, совершаем коммит и пуш.

![](/img/Rebase/5.png)

Посмотрим на историю коммитов:

![](/img/Rebase/6.png)

* Создаем ветку newBranch из master, добавляем файлы File1-File3. После каждого сообщения
делаем коммит. История коммитов выглядит следующим образом:

![](/img/Rebase/7.png)

* Переключаемся на ветку master, добавляем файл File4, делаем коммит. История коммитов при
этом начинает ветвиться:

![](/img/Rebase/8.png)

* Выполняем Rebase. Для этого переключаемся в ветку newBranch, указываем, что хотим получить
коммиты из ветки master. Как видно, теперь в ветке newBranch находится файл File4, который был в ветке master:

![](/img/Rebase/9.png)

Ветка master при этом не изменилась:

![](/img/Rebase/10.png)

Посмотрим на историю коммитов. Как видно, теперь она линейная:

![](/img/Rebase/11.png)

#### Конфликт при выполнении Rebase

В случае, когда выполняется попытка объединения коммитов, модифицирующих один и тот же файл
возникнет конфликт.
Воссоздадим ситуацию конфликта. Для этого сначала изменим файл File4 в ветке master и запушим изменения.

![](/img/Rebase/12.png)

Теперь добавим файл с таким же названием в ветку newBranch, внесем изменения в данный файл и также запушим.

![](/img/Rebase/13.png)

Посмотрим на историю коммитов:

![](/img/Rebase/14.png)

Попробуем совершить перемещение и получим сообщение о конфликте:

![](/img/Rebase/15.png)

Вручную разрешим конфликт и продолжим rebase:

![](/img/Rebase/16.png)

#### Pull --rebase

Команда **pull** предназначена для обновления локального репозитория в соответствии с удаленным.
Данная команда поддерживает флаг **--rebase**. Продемонстрируем это.
Представим, что над репозиторием работают два разработчика. Они добавили себе адрес
удаленного репозитория. Первый разработчик добавил три файла и сделал три коммита, но не пушил их на сервер.
Его история выглядит следующим образом:

![](/img/Rebase/17.png)

Второй разработчик добавил один файл, сделал коммит и запушил его на сервер.
Первый разработчик хочет получить актуальную версию ветки. Для этого он сначала выполняет **fetch**, а затем команду **pull** с флагом *rebase*:

![](/img/Rebase/18.png)

Теперь его история выглядит таким образом, что незапушенные изменения находятся впереди
полученных с сервера. При это нет лишней информации о мерже:

![](/img/Rebase/19.png)

Рассмотрим аналогичную ситуацию, но теперь первый разработчик выполняет обычный pull:

![](/img/Rebase/20.png)

История в таком случае отображает мерж локальных и удалённых изменений:

![](/img/Rebase/21.png)

#### Отличие происходящего при *merge* и *rebase*

Рассмотрим подробнее, что выполняет git при выполнении операций **merge** и **rebase**

Наша история разделилась на две ветки: *master* и *experimental*:

![](/img/Rebase/22.png)

В самом простом случае слияние произойдёт следующим образом: будет создан новый коммит на основе трех: по последнему коммиту из каждой ветки(C3 из experimental и C4 из master) и общий коммит предок для двух веток (C2).
В итоге история будет выглядеть следующим образом:

![](/img/Rebase/23.png)

Перемещение работает немного иначе: для двух веток находится общий предок, для каждого коммита в текущей ветке берется его дельта и сохрняется во временный файл, указатель текущей ветки устанавливается на тот же коммит, что и ветка, на которую выполняется перемещение и в конце последовательно применяются изменения:

![](/img/Rebase/24.png)

<span style="color:red"> <b> Важно!!! </b> </span> Недопустимо перемещать коммиты, которые существует вне вашего репозитория.
При выполнении **rebase** фактически удаляются старые коммиты и создаются новые, которые в общем-то
идентичны старым, но не во всем. Команда **rebase** переписывает SHA (id) коммитов, так что другие пользователя просто не смогут использовать команду **pull**.
Рассмотрим подробнее. Вы клонировали себе данные из удалённого
репозитория:

![](/img/Rebase/25.png)

И совершили в нём некотурую работу:

![](/img/Rebase/26.png)

В это время ваш коллега так же совершает работу(которая включает в себя и слияние) и пушит свои изменения.
История на удалённом сервере теперь выглядит следующим образом:

![](/img/Rebase/27.png)

Вы получаете себе эти изменения и сливаете их со своими наработками:

![](/img/Rebase/28.png)

Далее ваш коллега принимает решение использовать вместо слияния перемещение. Для того, чтобы теперь он мог отправить свои изменения на удалённый сервер
ему приходится использовать push --force, а данная команда перезаписывает историю на сервере:

![](/img/Rebase/29.png)

Вы получаете эти изменения, включающие в себя и новые коммиты:

![](/img/Rebase/30.png)

Теперь вам снова необходимо выполнить объединение, даже если оно было произведено до этого, т.к. перемещение изменило SHA коммитов и git считает их код новые.
Хотя на самом деле у вас уже есть наработки из C4 в своей истории:

 ![](/img/Rebase/31.png)

 Однако вы будете вынуждены объединить эту работу со своей, что в будущем иметь возможность работать с другими разработчиками.
 После того, как вы это сделаете, ваша история коммитов будет содержать два коммита C4 и C4` с одинаковыми изменениями и сообщениями,
 однако разными SHA. Так же данные коммиты отображаются в истории, что будет сбивать с толку. Когда вы захотите отправить изменения на сервер, туда попадут и дублирующиеся коммиты, что будет запутывать других разработчиков.

### <span style="color:blue"> <center>Выводы:</center> </span>
1.Флаг *--rebase* команды **pull** позволяет избежать отображения ненужной информации, относящейся к слиянию веток;

2.Команда **rebase** опаснее команды **merge** - "отребейзенная" локально ветка попадёт в
удалённый репозиторий с использованием push --force, что приведет к перезаписи истории на
сервере. Попытка слияния локальной и удаленной перезаписанной ("отребейзенной") ветки
приведет к непредсказуемым последствиям, вроде конфликтов либо появления дублирующихся
коммитов. Из этого следует следующее:

а) Нельзя ребейзить ничего в стабильных ветках (master, stable, production, release)
б) если ваш коммит попал в удалённый репозиторий
в) никогда нельзя ребейзить чужие коммиты

3.Команда rebase предназначена для получения "красивой" линейной истории, она помогает избежать подобного:

![](/img/Rebase/32.png)
